**澳門香格里拉大酒店**（**The Shangri-La Hotel
Macau**），位於[路氹城塡海區](../Page/路氹城.md "wikilink")[金光大道地段](../Page/路氹金光大道.md "wikilink")，是路氹金光大道中一個與[威尼斯人(澳門)股份有限公司合作的五星级酒店發展項目](../Page/威尼斯人\(澳門\)股份有限公司.md "wikilink")。酒店將會與澳門[商貿酒店於同一座酒店大樓](../Page/商貿酒店.md "wikilink")，大樓高39層，香格里拉酒店將佔有其中500間客房，而商貿酒店的客房數則多達1000間；大樓附設有一家[娛樂場](../Page/娛樂場.md "wikilink")、表演大廳和大型購物商場，但除酒店部分是由[香格里拉酒店集團管理外](../Page/香格里拉酒店集團.md "wikilink")，其他部分則由威尼斯人(澳門)負責管理,可惜項目已擱置。原來計劃的位置變成Conrad
Macao.

2008年11月，[美國](../Page/美國.md "wikilink")[金沙集團向美國證監會提交文件](../Page/金沙集團股份有限公司.md "wikilink")，表示擱置澳門香格里拉酒店及[喜來登酒店項目](../Page/喜來登酒店_\(澳門\).md "wikilink")。\[1\]

[2010年8月](../Page/2010年8月.md "wikilink")，[香格里拉酒店集團網頁更新開業日期為](../Page/香格里拉酒店集團.md "wikilink")2011年下半年。\[2\]

2011年3月24日金沙中國已終止與香格里拉的澳門酒店管理協議。

## 施工過程

<File:CotaiStrip> Site1.jpg|興建中的澳門香格里拉大酒店（2007年12月） <File:The>
Shangri-La Hotels & Resorts Macau 200806.jpg|興建中的澳門香格里拉大酒店（2008年6月）

## 鄰近建築／景點

## 外部連結

<div class="references-small">

<references />

</div>

1.  [信報︰美國金沙擱置澳門項目
    上季仍虧蝕](http://www.hkej.com/template/forum/php/forum_details.php?blog_posts_id=5484)
2.  [新闻稿：香格里拉将在澳门经营两家酒店](http://www.shangri-la.com/cn/corporate/press/pressrelease/44722)